[當年當日] 法官姪女掌摑警員 襲警輕判感化

終審法院常任法官包致金姪女、港交所主席夏佳理外甥女 Amina Mariam Bokhary，有兩次襲警前科。她今年初醉駕並發生交通意外後掌摑警員，拒絕提供酒精呼氣樣本。裁判官昨以她患病及家境優秀為由，判她接受感化一年、罰款八千元及停牌一年。對於她三次襲警仍免受牢獄之苦，警隊認為判刑過輕，連市民也看不過眼，有網民更呼籲一人一信，要求律政司覆核重判。記者：蔡曉楓

警察員佐級協會主席黃程指前線同袍認為判刑過輕，但希望不會影響警員執法。今次事件除引起法律界及警隊關注，市民及網民也「越睇越㷫」，有網民更列舉法庭及律政司放生有家境被告的事例：「當年高院法官阮雲道個仔藏毒都冇事喇，皇仁仔非禮又冇事喇，胡仙又冇事喇，鬼叫你做窮人呀？」網民群情洶湧，在 facebook成立多個群組討伐，要搞遊行表達不滿。
資深大律師兼立法會議員湯家驊批評，一般人即使初犯襲警，也很大機會被判即時入獄，被告三次犯下相同罪行，兩次以患病作求情理由，法庭再接納她以此作求情理由的機會相當微，今次屬「非常非常幸運」。面對各界的激烈反應，律政司昨表示會研究判刑理據及主控官報告，以決定會否就判刑提出覆核。

輕判理由：家境優秀
現年34歲的被告 Amina Mariam Bokhary，早前在東區裁判法院承認不小心駕駛、襲警及拒絕提供呼氣樣本共三項罪。她於02年因刑毀及襲警被判罰款九千元，08年再因襲警及普通襲擊被判社會服務令240小時。
裁判官阮偉明昨判刑指，被告受酒精影響犯案，其心理報告指她有酗酒問題，但她仍酒後駕駛，並已有兩次襲警的同類案底，而本案的不小心駕駛及拒絕提供呼氣樣本罪均屬嚴重罪行，理應判監，以免向公眾傳遞錯誤訊息。
阮偉明續指，根據被告的心理及精神報告，被告家境優秀，受過良好教育，獲父母關心，但她數年前因患有鬱躁症而酗酒，會作出暴力及激進的行為。
裁判官又指被告本性並非暴戾，不似其他罪犯，她不是壞人，只是病人，並對自己的病情認識不深。被告向感化官承諾會到美國的戒酒中心治療三個月，回港後再參加戒酒療程，作為接受感化的條件，因此不小心駕駛判罰款三千元，襲警判感化一年，而拒絕提供呼氣樣本則判罰款五千元，停牌一年。被告昨披上大毛巾遮掩容貌，由其他人從旁「護航」離庭。